`e2fsck` используется для проверки файловых систем семейства ext2/ext3/ext4. Для файловых систем ext3 и ext4, использующих журнал, если система была закрыта без ошибок, то обычно после воспроизведения зафиксированных транзакций в журнале файловая система должна быть помечена как чистая.  Таким образом, для файловых систем, использующих журналирование, `e2fsck` обычно воспроизводит журнал и завершает работу, если только суперблок не указывает на необходимость дальнейшей проверки. Обратите внимание, что в общем случае запускать e2fsck на смонтированных файловых системах небезопасно.

# СИНТАКСИС

	e2fsck [ -pacnyrdfkvtDFV ] [ -b superblock ] [ -B blocksize ] [ -l|-L bad_blocks_file ] [ -C fd ] [ -j external-journal ] [ -E extended_options ] [ -z undo_file ] device
